#+TITLE: Macbook Pro 13
#+AUTHOR: forsil
#+EMAIL: forsil.9@gmail.com
#+OPTIONS:     H:3 num:nil toc:nil \n:nil ::t |:t ^:nil -:nil f:t *:t <:t

* 开箱 Macbook Pro 13 (2015 early)
网上很多开箱照，我就不献丑了

* 开机
开机之后就是安装界面，一步一步地走就行了。

* 启动
osx 10.10.2 yosemite，扁平化的图标，粗人一个，不能说出是好是坏，反正不觉得丑就行了。

* 装软件
进入正题，作为一台开发机器，各种软件是必不可少的，待我细细道来：

- xcode: 作为开发机器，xcode 是必须的，不多说
- steam: 游戏虽然不是必须的，但缺少的话总是感觉有点不习惯
  - Dota2: 虽然是个手残菜鸟，但还是要装的
- battle.net: 暴雪的战网客户端，Mac 下也是可以玩炉石，WoW 的，还是原生的哦 [[http://dist.blizzard.com/downloads/bna-installers/322d5bb9ae0318de3d4cde7641c96425/beta.3/Battle.net-Beta-Setup-zhCN.zip][下载地址]]
- shadowsocksX: 你懂的，必需品，从此 Google 有望
- mplayerx: 视频播放器，没怎么用过
- vlc: 也是一款视频播放器
- Google Chrome: 网页浏览器，主要用来看 flash 视频
- Firefox: 同是网页浏览器，以前 Linux 上的主力，在 OSX 上还行
- 网易云音乐: 不想下载，只是在线听，特点是资源丰富，而且有许多别人整理的歌单
- dropbox: 网盘，已经习惯了，不打算改
- Thunder: 迅雷，偶尔下载稀缺资源用
- evernote: 资料整理，以前整理的都在这上面
- textmate: OSX 上非常强大的编辑器，虽然我用 emacs，但它还是必须得推荐的
- eamcs: 我的编辑器
- iterm2: 替代 OSX 自带的虚拟终端
- github for mac: 图形查看 github repo 信息
- parallels desktop: 最强虚拟机，小声
- the unarchiver: 解压缩工具，免费的
- kindle: 看 kindle 书籍用
- keepassx: 密码管理器
- dash: api文档管理器，可以查看各种软件 api，可免费
- noizio: 白噪声，免费
- alfred: Mac 最强利器，配合 powerpack，免费的功能和 OSX 自带的 spotlight 差不多，workflow 才是它的魅力所在
  - douban: 搜索豆瓣内容
  - flux: 控制 f.lux
  - taobao suggest: 淘宝搜索
  - v2ex: v2ex 贴子搜索
  - workflow searcher: 搜索 workflows
- f.lux: 色温调节
- homebrew: 包管理器，让 OSX 的终端表现与 Linux 一样出色
- zsh: 系统自带，功能强大
  - oh-my-zsh: zsh 的一些配置
- safari 插件: 让 safari 更加强大
  - ublock: 过滤广告
  - feedly notifier: feedly rss 更新通知
  - wikiwand: 让 wikipedia 更加美丽
  - clicktopluginforchina: 让能够支持 html5 播放的视频网站使用 html5 播放，不用煮鸡蛋，获取该插件请在 twitter 上 @ilools
  - turn of light: 看视频时周围变暗
  - v2ex.ext: v2ex 长贴查看 @ 内容
  - youkuhtml5player: 朱一的 “妈妈再也不用担心我发热” 计划
